\chapter{Comparación}

\subsection*{Сравнительная степень}
\begin{itemize}
\item Больше, чем\\
más + прилагательное/наречие/ существительное + que
\begin{itemize}
\item Madrid es más grande que Barcelona. - Мадрид гораздо больше, чем Барселона.
\item Juan tiene más pelo que Pedro - У Хуана больше волос, чем у Педро
\end{itemize}
\item Меньше, чем\\
menos + прилагательное/наречие/ существительное + que
\item Столько же, сколько и
\begin{itemize}
\item Tan + прилагательное/наречие + como. \\
Dalí es \textbf{tan} famoso \textbf{como} Picasso - Дали знаменит так же, как и Пикассо
\item Tanto(-a, -os, -as) + существительное + como.\\
Juan tiene \textbf{tantos} amigos \textbf{como} Pedro - У Хуана столько же друзей, сколько и у Педро.
\end{itemize}
\item Так же употребляется и с глаголами:
\begin{itemize}
\item Verbo + tanto + como\\
Como tanto como mis padres - Ем столько же, сколько едят мои родители
\item Verbo + mas/menos + que\\
Leyo mas que mi padre - Читаю больше, чем мой отец
\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection*{Превосходная степень}
\begin{itemize}
\item Определенный артикль + прилагательное в сравнительной степени \\
Cervantes es \textbf{el mas famoso} escritor en España - Сервантез самый известный писатель в Испании\\
\textit{Примечание:} Если прилагательное в сравнительной степени вынести после подлежащего, это не будет считаться за ошибку.
\item Прилагательное + суффикс -ísimo
\begin{itemize}
\item mucho - muchísimo
\item grande - grandísimo
\item hermoso - hermosísimo
\end{itemize}


\end{itemize}